%\section*{Статьи в рецензируемых научных журналах}
\ifx\isabstract\undefined 
\section* {Статьи в научных рецензируемых изданиях, включенных в перечень изданий, и в иностранных научных изданиях}
\fi

\bibitem{2-A}
\selectlanguageifdefined{russian}
Головко,~В.А. Персептроны и нейронные сети глубокого доверия : обучение и применение /~В.А.~Головко, А.А.~Крощенко
\newblock //~Вестник Брестского государственного технического университета. Физика, математика, информатика. ---
\newblock Брест,~2014. ---
\newblock №~5~(89). ---
\newblock {\cyr\CYRS.}~2--12.

\bibitem{4-A}
\selectlanguageifdefined{english}
Golovko,~V. The Nature of Unsupervised Learning in Deep Neural Networks : A New Understanding and Novel Approach /~V.~Golovko, A.~Kroshchanka, D.~Treadwell
\newblock //~Optical Memory and Neural Networks. ---
\newblock 2016. ---
\newblock Vol.~25, №~3. ---
\newblock P.~127--141.

\bibitem{5-A}
\selectlanguageifdefined{russian}
Головко,~В.А. Теория глубокого обучения : конвенциальный и новый подход /~В.А.~Головко, А.А.~Крощенко, М.В.~Хацкевич
\newblock //~Вестник Брестского государственного технического университета. Физика, математика, информатика. ---
\newblock Брест, 2016. ---
\newblock №~5~(101). ---
\newblock {\cyr\CYRS.}~7--16.

\bibitem{7-A}
\selectlanguageifdefined{russian}
Крощенко,~А.А. Реализация нейросетевой системы распознавания маркировки продукции /~А.А.~Крощенко, В.А.~Головко
\newblock //~Вестник Брестского государственного технического университета. Физика, математика, информатика. ---
\newblock Брест, 2019. ---
\newblock №~5~(118). ---
\newblock {\cyr\CYRS.}~9--12.

\bibitem{10-A}
\selectlanguageifdefined{english}
Golovko,~V.A.  Deep Neural Networks : Selected Aspects of Learning and Application /~V.A.~Golovko, A.A.~Kroshchanka, E.V.~Mikhno
\newblock //~Pattern Recognition and Image Analysis. ---
\newblock 2021. ---
\newblock Vol.~31, №~1. ---
\newblock P.~132--143.

\bibitem{29-A}
\selectlanguageifdefined{english}
Kroshchanka,~A. Neural network component of the product marking recognition system on the production line /~A.~Kroshchanka, D.~Ivaniuk
\newblock //~Open Semantic Technologies for Intelligent Systems : research papers collection
\newblock /~Belar. State Univ. of Informatics and Radioelectr.; ed. : V.V.~Golenkov (ed.-in-chief) [et al.]. ---
\newblock Minsk, 2021. ---
\newblock Iss.~5. ---
\newblock P.~219--224.

\bibitem{11-A}
\selectlanguageifdefined{english}
Kroshchanka,~A.A. Method for Reducing Neural-Network Models of Computer Vision /~A.A.~Kroshchanka, V.A.~Golovko, M.~Chodyka
\newblock //~Pattern Recognition and Image Analysis. ---
\newblock Berlin, Heidelberg : Springer-Verlag, 2022. ---
\newblock Vol.~32, №~2. ---
\newblock P.~294--300.

\bibitem{30-A}
\selectlanguageifdefined{english}
Kroshchanka,~A.A. Reduction of Neural Network Models in Intelligent Computer Systems of a New Generation /~A.~Kroshchanka
\newblock //~Open Semantic Technologies for Intelligent Systems (OSTIS-2023) : research papers collection
\newblock /~Belar. State Univ. of Informatics and Radioelectr.; ed. : V.V.~Golenkov (ed.-in-chief) [et al.]. ---
\newblock Minsk, 2023. ---
\newblock Iss. 7. ---
\newblock P.~127--132.

\ifx\isabstract\undefined 
\begin{center}
\vspace{3mm}
{\bf Статьи в других научных изданиях}
\vspace{3mm}
\end{center}
\else
\vspace{2mm}
{\bf Статьи в других научных изданиях}
\vspace{2mm}
\fi

\bibitem{3-A}
\selectlanguageifdefined{ukrainian}
Головко,~В.А. Метод обучения нейронной сети глубокого доверия и применение для визуализации данных /~В.А.~Головко, А.А.~Крощенко
\newblock //~Комп'ютерно-інтегровані технології: освіта, наука, виробництво. ---
\newblock \mbox{Луцьк},~2015. ---
\newblock №~19. ---
\newblock {\cyr\CYRS.}~6--12.

\bibitem{6-A}
\selectlanguageifdefined{russian}
Головко,~В.А. Интеграция искусственных нейронных сетей с базами знаний /~В.А.~Головко, В.В.~Голенков, В.П.~Ивашенко, В.В.~Таберко, Д.С.~Иванюк, А.А.~Крощенко, М.В.~Ковалёв
\newblock //~Онтология проектирования. ---
\newblock 2018. ---
\newblock Т.~8. ---
\newblock №~3~(29). ---
\newblock {\cyr\CYRS.}~366--386.

\bibitem{25-A}
\selectlanguageifdefined{english}
Golovko,~V. Principles of decision-making systems building based on the integration of neural networks and semantic models /~V.~Golovko, A.~Kroshchanka, V.~Ivashenko, M.~Kovalev, V.~Taberko, D.~Ivaniuk
\newblock //~Open Semantic Technologies for Intelligent Systems (OSTIS-2019) : research papers collection
\newblock /~Belar. State Univ. of Informatics and Radioelectr.; ed. : V.V.~Golenkov (ed.-in-chief) [et al.]. ---
\newblock Minsk, 2019. ---
\newblock Iss.~3. ---
\newblock P.~91--102.

\bibitem{27-A}
\selectlanguageifdefined{english}
Golovko,~V. Implementation of an intelligent decision support system to accompany the manufacturing process /~V.~Golovko, A.~Kroshchanka, M.~Kovalev, V.~Taberko, D.~Ivaniuk
\newblock //~Open Semantic Technologies for Intelligent Systems (OSTIS-2020) : research papers collection
\newblock /~Belar. State Univ. of Informatics and Radioelectr.; ed. : V.V.~Golenkov (ed.-in-chief) [et al.]. ---
\newblock Minsk, 2020. ---
\newblock Iss.~4. ---
\newblock P.~175--182.

\bibitem{9-A}
\selectlanguageifdefined{english}
Golovko,~V. Deep Convolutional Neural Network for Detection of Solar Panels /~V.~Golovko, A.~Kroshchanka, E.~Mikhno, M.~Komar, A.~Sachenko
\newblock //~Data-Centric Business and Applications. ICT Systems-Theory, Radio-Electronics, Information Technologies and Cybersecurity. ---
\newblock Cham: Springer International Publishing, 2021. ---
\newblock P.~371--389.

%\section*{Статьи в сборниках материалов научных конференций}
\ifx\isabstract\undefined 
\begin{center}
\vspace{3mm}
{\bf Статьи в сборниках материалов научных конференций}
\vspace{3mm}
\end{center}
\else
\vspace{2mm}
{\bf Статьи в сборниках материалов научных конференций}
\vspace{2mm}
\fi

\bibitem{1-A}
\selectlanguageifdefined{english}
Golovko,~V. A Learning Technique for Deep Belief Neural Networks /~V.~Golovko, A.~Kroshchanka, U.~Rubanau, S.~Jankowski
\newblock //~Neural Networks and Artificial Intelligence : proc. of the 8th Internat. Conf. ICNNAI 2014, Brest, Belarus, June 3-6, 2014
\newblock /~V.~Golovko, A.~Imada (eds.). ---
\newblock Springer, 2014. ---
\newblock Vol.~440. Communication in Computer and Information Science. ---
\newblock P.~136--146.

\bibitem{19-A}
\selectlanguageifdefined{russian}
Головко,~В.А. Применение нейронных сетей глубокого доверия для выделения семантически значимых признаков /~В.А.~Головко, А.А.~Крощенко
\newblock //~Открытые семантические технологии проектирования интеллектуальных систем : материалы V Междунар. науч.-технич. конф. OSTIS-2015, Минск, 19-21 февраля 2015 г.
\newblock /~УО <<Бел. гос. ун-т информатики и радиоэлектроники>>, ГУ <<Администрация Парка высоких технологий>>; редкол.: В.В.~Голенков (отв. ред.) [и др.]. ---
\newblock Минск, 2015. ---
\newblock P.~481--486.

\bibitem{12-A}
\selectlanguageifdefined{english}
Golovko,~V. A New Technique for Restricted Boltzmann Machine Learning [Electronic resource] /~V.~Golovko, A.~Kroshchanka, V.~Turchenko, S.~Jankowski, D.~Treadwell
\newblock //~Proceedings of the 8th IEEE International Conference of Intelligent Data Acquisition and Advanced Computing Systems~: Technology and Applications (IDAACS), Warsaw, Poland, Sept. 24-26, 2015
\newblock /~Research Institute for Intelligent Computer Systems, Ternopil National Economic University and V.M.~Glushkov Inst. of Cybernetics, National Academy for Sciences of Ukraine, Warsaw University of Technology. ---
\newblock P.~182--186. ---
\newblock Mode of access~: \url{https://ieeexplore.ieee.org/document/7340725}. ---
\newblock Date of access~: 05.06.2023.

\bibitem{20-A}
\selectlanguageifdefined{russian}
Крощенко,~А.А. Применение нейронных сетей глубокого доверия в интеллектуальном анализе данных /~А.А.~Крощенко
\newblock //~Современные проблемы математики и вычислительной техники : сб. материалов IX Респ. науч. конф. молодых ученых и студентов, Брест, 19-21 ноября 2015 г.
\newblock /~Мин. обр. Респ. Бел., УО <<Брест. гос. технич. ун-т>>; редкол.: В.С. Рубанов (гл. ред.) [и др.]. ---
\newblock Брест, 2015. ---
\newblock {\cyr\CYRS.}~12--14.

\bibitem{13-A}
\selectlanguageifdefined{english}
Golovko,~V. Theoretical Notes on Unsupervised Learning in Deep Neural Networks [Electronic resource] /~V.~Golovko, A.~Kroshchanka
\newblock //~Proceedings of the 8th Internat. Joint Conf. on Computational Intelligence (IJCCI 2016), Porto, Portugal, Nov. 9-11 2016. ---
\newblock P.~91--96. ---
\newblock Mode of access~: \url{https://scitepress.org/papers/2016/60843/60843.pdf}. ---
\newblock Date of access~: 05.06.2023.

\bibitem{14-A}
\selectlanguageifdefined{russian}
Golovko, V. Convolutional Neural Network Based Solar Photovoltaic Panel Detection in Satellite Photos [Electronic resource] /~V.~Golovko, S.~Bezobrazov, A.~Kroshchanka, A.~Sachenko, M.~Komar, A.~Karachka
\newblock //~The 9th IEEE Internat. Conf. on Intelligent Data Acquisition and Advanced Computing Systems: Technology and Applications (IDAACS), Bucharest, Romania, Sept. 21-23 2017. ---
\newblock P.~14--19. ---
\newblock Mode of access~: \url{https://ieeexplore.ieee.org/document/8094501}. ---
\newblock Date of access~: 05.06.2023.

\bibitem{23-A}
\selectlanguageifdefined{english}
Golovko,~V.A. Integration of artiﬁcial neural networks and knowledge bases /~V.A.~Golovko, A.A.~Kroshchanka, V.V.~Golenkov, V.P.~Ivashenko, M.V.~Kovalev, V.V.~Taberko, D.S.~Ivaniuk
\newblock //~Открытые семантические технологии проектирования интеллектуальных систем : материалы VIII Междунар. науч. технич. конф., Минск, 15-17 февраля 2018 г.
\newblock /~Мин. обр. Респ. Бел., УО <<Бел. гос. ун-т информатики и радиоэлектроники>>; редкол.: В.В. Голенков (гл. ред.) [и др.]. ---
\newblock Минск, 2018. ---
\newblock Вып.~2. ---
\newblock C.~133--146.

\bibitem{24-A}
\selectlanguageifdefined{russian}
Головко,~В.А. Нейросетевые модели глубокого обучения для решения задач распознавания объектов на изображении /~В.А.~Головко, А.А.~Крощенко
\newblock //~Вычислительные методы, модели и образовательные технологии : сб. материалов VII Междунар. науч.-практич. конф., Брест, 19 октября 2018 г.
\newblock /~Брест. гос. ун-т имени А.С.~Пушкина; под общ. ред. А.А.~Козинского. ---
\newblock Брест, 2018. ---
\newblock {\cyr\CYRS.}~3--5. 

\bibitem{15-A}
\selectlanguageifdefined{russian}
Golovko, V. Development of Solar Panels Detector [Electronic~resource] /~V.~Golovko, A.~Kroshchanka, S.~Bezobrazov, A.~Sachenko, M.~Komar, O.~Novosad
\newblock //~2018 International Scientific-Practical Conference <<Problems of Infocommunications. Science and Technology (PIC S\&T 2018)>>, Kharkiv, Ukraine, 9-12 October 2018
\newblock /~Institute of Electrical and Electronics Engineers, Inc. ---
\newblock Mode of access~: \url{https://www.semanticscholar.org/paper/Development-of-Solar-Panels-Detector-Golovko-Kroshchanka/914c0b8c159c64100609fc8455636b1e3f8568cb}. ---
%International Scientific-Practical Conference Problems of Infocommunications. Science and Technology (PIC S\&T). ---
\newblock Date of access~: 05.06.2023.
%\newblock IEEE, 2018. ---
%\newblock P.~761--764.

\bibitem{8-A}
\selectlanguageifdefined{english}
Golovko,~V. Brands and caps labeling recognition in images using deep learning [Electronic~resource] /~V.~Golovko, A.~Kroshchanka, E.~Mikhno
\newblock //~Pattern Recognition and Information Processing : revised selected papers of the 14th Internat. Conf. PRIP 2019, Minsk, May~21-23 2019. ---
\newblock Eds. : S.V.~Ablameyko, V.V.~Krasnoproshin, M.M.~Lukashevich. ---
\newblock P.~35--51. ---
\newblock Mode of access~: \url{https://www.researchgate.net/publication/337459978_Brands_and_Caps_Labeling_Recognition_in_Images_Using_Deep_Learning}. ---
\newblock Date of access~: 05.06.2023.

\bibitem{26-A}
\selectlanguageifdefined{russian}
Головко,~В.А. Обнаружение и распознавание маркировки продукции с помощью нейросетевых алгоритмов /~В.А.~Головко, А.А.~Крощенко
\newblock //~Вычислительные методы, модели и образовательные технологии: сб. материалов VII Междунар. науч.-практич. конф., Брест, 18 октября 2019 г.
\newblock /~Брест. гос. ун-т имени А.С.~Пушкина; под общ. ред. А.А.~Козинского. ---
\newblock Брест, 2019. ---
\newblock {\cyr\CYRS.}~3--6. 

\bibitem{28-A}
\selectlanguageifdefined{english}
Golovko,~V. Neuro-Symbolic Artificial Intelligence: Application for Control the Quality of Product Labeling [Electronic~resource] /~V.~Golovko, A.~Kroshchanka, M.~Kovalev, V.~Taberko, D.~Ivaniuk
\newblock //~Open Semantic Technologies for Intelligent Systems : revised selected papers of the 10th Intern. Conf. (OSTIS 2020), Minsk, Febr. 19-22, 2020
\newblock /~Eds. : V. Golenkov, V. Krasnoproshin, V. Golovko, E. Azarov. ---
\newblock P.~81--101. ---
\newblock Mode of access~: \url{https://libeldoc.bsuir.by/bitstream/123456789/42395/1/Golovko_Neuro_Symbolic.pdf}. ---
\newblock Date of access~: 05.06.2023.

\bibitem{16-A}
\selectlanguageifdefined{russian}
Kroshchanka,~A. The Reduction of Fully Connected Neural Network Parameters Using the Pre-training Technique /~A.~Kroshchanka, V.~Golovko
\newblock //~Proceedings of the 11th IEEE Intern. Conf. on Intelligent Data Acquisition and Advanced Computing Systems : Technology and Applications (IDAACS), Cracow, Poland, September 22-25, 2021
\newblock /~Cracow University of Technology [et al.]. ---
\newblock Vol.~2. ---
\newblock P.~937--941. ---
\newblock Mode of access~: \url{https://www.researchgate.net/publication/357613109_The_Reduction_of_Fully_Connected_Neural_Network_Parameters_Using_the_Pre-training_Technique}. ---
\newblock Date of access~: 05.06.2023.

% \bibitem{28-A}
% \selectlanguageifdefined{english}
% Kroshchanka, A. Semantic analysis of the video stream based on neuro-symbolic artiﬁcial intelligence~/ A. Kroshchanka, E. Mikhno, M. Kovalev, V. Zahariev, A. Zagorskij~// 
%  Open Semantic Technologies for Intelligent Systems (OSTIS-2021). ---
% \newblock Minsk : BSUIR, 2021. ---
% \newblock №~5. ---
% \newblock P.~193--204.

% \bibitem{29-A}
% \selectlanguageifdefined{russian}
% Головко, В. А. Гибридная интеллектуальная система оценки эмоционального состояния пользователя~/ В. А. Головко, А. А. Крощенко~// 
%  Современные проблемы математики и вычислительной техники : сборник материалов ХII Республиканской научной конференции молодых ученых и студентов, Брест, 18–19 ноября 2021 г.~/ Министерство образования Республики Беларусь, Брестский государственный технический университет ; редкол.: В. А. Головко (гл. ред.) [и др.]. ---
% \newblock Брест : БрГТУ, 2021. ---
% \newblock {\cyr\CYRS.}~10--13.

% \bibitem{24-A}
% \selectlanguageifdefined{russian}
% Формальное семантическое описание целенаправленной деятельности различного вида субъектов~/ Д. В. Шункевич,  А. В. Губаревич, М.~Н.~Святкина, О. Л. Моросин~// 
%  Открытые семантические технологии проектирования интеллектуальных систем (OSTIS-2016) : материалы VI Междунар. науч.-техн. конф., Минск, 18–20 февр. 2016 г.~/ Белорус. гос. ун-т информатики и радиоэлектроники ; редкол.: В. В. Голенков (отв. ред.) [и др.]. ---
% \newblock Минск, 2016. ---
% \newblock {\cyr\CYRS.}~125--136.

% \bibitem{25-A}
% \selectlanguageifdefined{russian}
% Шункевич, Д. В. Взаимодействие асинхронных параллельных процессов обработки знаний в общей семантической памяти~/ Д. В. Шункевич~// 
%  Открытые семантические технологии проектирования интеллектуальных систем (OSTIS-2016) : материалы VI Междунар. науч.-техн. конф., Минск, 18–20 февр. 2016 г.~/ Белорус. гос. ун-т информатики и радиоэлектроники ; редкол.: В. В. Голенков (отв. ред.) [и др.]. ---
% \newblock Минск, 2016. ---
% \newblock {\cyr\CYRS.}~137--144.

% \bibitem{26-A}
% \selectlanguageifdefined{english}
% Shunkevich, D. Ontology-based design of knowledge processing machines~/ D. Shunkevich~// 
%   Открытые семантические технологии проектирования интеллектуальных систем : материалы междунар. науч.-техн. конф., Минск, 16–18 февр. 2017 г.~/ Белорус. гос. ун-т информатики и радиоэлектроники ; редкол.: В. В. Голенков (отв. ред.) [и др.]. ---
% \newblock Минск, 2017. --- Вып. 1. ---
% \newblock P.~73--94.

% \bibitem{27-A}
% \selectlanguageifdefined{english}
% Ontology-based design of batch manufacturing enterprises~/ V.~Golenkov, K.~Rusetski, D.~Shunkevich, I.~Davydenko, V.~Zakharov, V.~Ivashenko, D.~Koronchik, V.~Taberko, D.~Ivanyuk~// 
%   Открытые семантические технологии проектирования интеллектуальных систем : материалы междунар. науч.-техн. конф., Минск, 16–18 февр. 2017 г.~/ Белорус. гос. ун-т информатики и радиоэлектроники ; редкол.: В. В. Голенков (отв. ред.) [и др.]. ---
% \newblock Минск, 2017. --- Вып.~1. ---
% \newblock С.~265--280.

% \bibitem{28-A}
% \selectlanguageifdefined{russian}
% Семантическая модель представления и обработки баз знаний~/ В.~В.~Голенков, Н. А. Гулякина, И. Т. Давыденко, Д. В. Шункевич~// 
%  Аналитика и управление данными в областях с интенсивным использованием данных : сб. науч. тр. XIX Междунар. конф. DAMDID/RCDL’2017, Москва, 10–13 окт. 2017 г. / Федер. исслед. центр <<Информатика и управление>> Рос. акад. наук ; под ред. Л. А. Калиниченко [и др.]. ---
% \newblock М., 2017. ---
% \newblock {\cyr\CYRS.}~412--419.

%\section*{Статьи в сборниках материалов научных конференций}
\ifx\isabstract\undefined 
\begin{center}
\vspace{3mm}
{\bf Тезисы}
\vspace{3mm}
\end{center}
\else
\vspace{2mm}
%\newpage
{\bf Тезисы}
\vspace{2mm}
\fi

\bibitem{17-A}
\selectlanguageifdefined{russian}
Крощенко,~А.А. Методы глубокого обучения нейронных сетей /~А.А.~Крощенко
\newblock //~Вычислительные методы, модели и образовательные технологии : сб. матер. региональной науч.-практич. конф., Брест, 22-23 окт. 2013 г.
\newblock /~Брест. гос. ун-т им. А.С.~Пушкина; под общ. ред. О.В.~Матысика. ---
\newblock Брест, 2013. ---
\newblock {\cyr\CYRS.}~21--22.

\bibitem{18-A}
\selectlanguageifdefined{russian}
Головко,~В.А. Об одном методе обучения нейронных сетей глубокого доверия /~В.А.~Головко, А.А.~Крощенко
\newblock //~Вычислительные методы, модели и образовательные технологии : сб. матер. Междунар. науч.-практич. конф., Брест, 15-16 окт. 2014 г.
\newblock /~Брест. гос. ун-т им. А.С.~Пушкина; под общ. ред. О.В.~Матысика. ---
\newblock Брест, 2014. ---
\newblock {\cyr\CYRS.}~98--99.

\bibitem{21-A}
\selectlanguageifdefined{russian}
Головко,~В.А. Применение нейронных сетей глубокого доверия в интеллектуальном анализе данных /~В.А.~Головко, А.А.~Крощенко
\newblock //~Вычислительные методы, модели и образовательные технологии : сб. матер. Междунар. науч.-практич. конф., Брест, 22 окт. 2015 г.
\newblock /~Брест. гос. ун-т им. А.С.~Пушкина; под общ. ред. О.В.~Матысика. ---
\newblock Брест, 2015. ---
\newblock {\cyr\CYRS.}~97--98.

\bibitem{22-A}
\selectlanguageifdefined{russian}
Крощенко,~А.А. Применение глубокой нейронной сети для решения задачи распознавания образов /~А.А.~Крощенко
\newblock //~Вычислительные методы, модели и образовательные технологии : сб. матер. Междунар. науч.-практич. конф., Брест, 21 окт. 2016 г.
\newblock /~Брест. гос. ун-т им. А.С.~Пушкина; под общ. ред. О.В.~Матысика. ---
\newblock Брест, 2016. ---
\newblock {\cyr\CYRS.}~132--133.

% \bibitem{29-A}
% \selectlanguageifdefined{russian}
% Интеллектуальный решатель задач по геометрии~/ Д. В. Шункевич, С. С.~Заливако, О. Ю.~Савельева, С. С.~Старцев~// 
%   Информационные системы и технологии IST’2010 : материалы VI Междунар. конф., Минск, 24–25 нояб. 2010 г. / Белорус. гос. ун-т [и др.] ; редкол.: А. Н. Курбацкий (отв. ред.) [и др.]. ---
% \newblock Минск, 2010. ---
% \newblock {\cyr\CYRS.}~482--485.

% \bibitem{30-A}
% \selectlanguageifdefined{russian}
% Шункевич, Д. В.  Принципы проектирования и интерпретации программ, ориентированных на обработку семантических сетей~/ Д. В. Шункевич~// 
%  Информационные технологии и системы-2013 (ИТС 2013) : материалы междунар. науч. конф., Минск, 23 окт. 2013 г.~/ Белорус. гос. ун-т информатики и радиоэлектроники ; редкол.: \mbox{Л. Ю.} Шилин (гл. ред) [и др.]. ---
% \newblock Минск, 2013. ---
% \newblock {\cyr\CYRS.}~116--117.

% \bibitem{31-A}
% \selectlanguageifdefined{russian}
% Шункевич, Д. В.  Базовые понятия технологии компонентного проектирования машин обработки знаний систем дистанционного обучения~/ \mbox{Д. В. Шункевич}~// 
%   Дистанционное обучение -- образовательная среда XXI века : материалы VIII междунар. науч.-метод. конф., Минск, 5–6 дек. 2013г. / Белорус. гос. ун-т информатики и радиоэлектроники ; редкол.: Б. В. Никульшин [и др.]. ---
% \newblock Минск, 2013. ---
% \newblock {\cyr\CYRS.}~186--187.

% \bibitem{32-A}
% \selectlanguageifdefined{russian}
% Якимчик, С. В.  Принципы построения решателей задач в прикладных интеллектуальных системах~/ С. В. Якимчик, Д. В. Шункевич~// 
%  Информационные технологии и системы-2014 (ИТС 2014) : материалы междунар. науч. конф., Минск, 29 окт. 2014 г.~/ Белорус. гос. ун-т информатики и радиоэлектроники ; редкол.: \mbox{Л. Ю.} Шилин (гл. ред.) [и др.]. ---
% \newblock Минск, 2014. ---
% \newblock {\cyr\CYRS.}~160--161.

% \bibitem{33-A}
% \selectlanguageifdefined{russian}
% Губаревич, А. В.  Онтология деятельности интеллектуальных агентов над общей памятью~/ А. В. Губаревич, М. Н. Святкина Д. В. Шункевич~// 
%  Информационные технологии и системы-2015 (ИТС 2015) : материалы междунар. науч. конф., Минск, 28 окт. 2015 г.~/ Белорус. гос. ун-т информатики и радиоэлектроники ; редкол.: \mbox{Л. Ю.} Шилин (гл. ред.) [и др.]. ---
% \newblock Минск, 2015. ---
% \newblock {\cyr\CYRS.}~138--139.

% \bibitem{34-A}
% \selectlanguageifdefined{russian}
% Онтологическое моделирование для реализации семантических технологий создания интеллектуальной системы управления жизненным циклом~/ А. В. Федотова, И. Т. Давыденко, М. Н. Святкина, Д. В. Шункевич~// 
%     Информационная безопасность регионов России (ИБРР–2015) : IX С.-Петерб. межрегион. конф., Санкт-Петербург, 28–30 окт. 2015 г. : материалы конф. / \mbox{С.-Петерб.} О-во информатики, вычисл. техники, систем связи и упр ; редкол.: Б. Я. Советов [и др.].  ---
% \newblock СПб., 2015. ---
% \newblock {\cyr\CYRS.}~336.

% \bibitem{35-A}
% \selectlanguageifdefined{russian}
% Шункевич, Д. В.  Унифицированная семантическая модель процесса проектирования машин обработки знаний~/ Д. В. Шункевич, И. Б. Фоминых, О. Л. Моросин~// 
%  Информационные технологии и системы-2016 (ИТС 2016) : материалы междунар. науч. конф., Минск, 26 окт. 2016 г.~/ Белорус. гос. ун-т информатики и радиоэлектроники ; редкол.: \mbox{Л. Ю.} Шилин (гл. ред.) [и др.]. ---
% \newblock Минск, 2016. ---
% \newblock {\cyr\CYRS.}~172--173.

% \bibitem{36-A}
% \selectlanguageifdefined{russian}
% Шункевич, Д. В.  Представление базовых конструкций языка семантических сетей с теоретико-множественной интерпретацией средствами платформы Neo4j~/ Д. В. Шункевич, О. С. Родионова~// 
%  Информационные технологии и системы-2016 (ИТС 2016) : материалы междунар. науч. конф., Минск, 26 окт. 2016 г.~/ Белорус. гос. ун-т информатики и радиоэлектроники ; редкол.: \mbox{Л. Ю.} Шилин (гл. ред.) [и др.]. ---
% \newblock Минск, 2016. ---
% \newblock {\cyr\CYRS.}~174--175.

% \bibitem{37-A}
% \selectlanguageifdefined{russian}
% Голенков, В. В. Принципы построения машин обработки баз знаний~/ В. В. Голенков, Д. В. Шункевич~// 
%  Информационные технологии и системы-2017 (ИТС 2017) : материалы междунар. науч. конф., Минск, 25 окт. 2017 г.~/ Белорус. гос. ун-т информатики и радиоэлектроники ; редкол.: \mbox{Л. Ю.} Шилин (гл. ред.) [и др.]. ---
% \newblock Минск, 2017. ---
% \newblock {\cyr\CYRS.}~134--135.